逾萬人聯署促削單程證 醫護嘆公院淪陷：係咪用港人生命去交換？ 放射治療師：7成病人R字頭

每日150個內地新移民來港，惟公立醫院床位和人手，未能追上需求，不少醫護在近期的流感高峯，壓力爆煲，質疑政府寧豪擲數千億元填海，也不增撥公營醫療經常開支，亦不削減單程證配額。有團體今午（10日）請願，將農曆新年間收到的1.2萬個促削減單程證的簽名，貼在特首辦外。有公院護士斥政府仍以人道和家庭團聚為由，堅持每日輸入150個新移民，「係咪用香港人嘅生命去交換呢？」有公院放射治療師直言「10個病人入面，我有7至8個病人，係R字頭（代表新移民）嘅身份證號碼」，要求政府馬上煞停單程證。

廣告

人口政策關注組及新民主同盟等團體，上周四在網上發起聯署，要求港府削減單程證，至昨晚已收集到超過20個團體及1.2萬個簽名。10多人今午帶同簽名，到特首辦外請願，並把簽名貼在牆上。支持聯署的人民力量，其副主席「快必」譚得志則帶同「靈簽」道具，批評每日150個的單程證配額，令香港「逼爆」。

到場聲援的公立醫院護士朱慧芳說，現時公院的病床使用率可高達130%，1個病房只得2個護士及1名雜務嬸嬸，照顧60名要抽痰和插喉的嚴重病人，「夜晚已經無法做到抽痰，因為夜晚仲要入急症（病人）」。她指，現時病房內已沒有感染控制空間，面對流感等會傳染的疾病，不少醫院已爆發院內感染，但政府仍以人道和讓人家庭團聚為由，堅持每日輸入150個新移民，「係咪用香港人嘅生命去交換呢？係咪要用醫療品質去交換呢？」

朱續指，試過有病人因護士未有即時換片，而故意將尿片掉在地上，但當時病房內，只有1名懷孕姑娘照顧病人。她指，很多年輕護士都十分有心，希望提供最好的醫療服務，惟病人太多，醫護難以應付，「成更都無廁所去，醫生又連返幾日。真係唔可以每日再入150個」。

威爾斯親王醫院放射治療師吳志傑指，本港公營醫療系統爆煲，使有志提供最好服務的同事，承受不必要的壓力；曾有護士因無法同時照顧多名病人，感到自責，走到洗手間哭泣。他指，本來放射師可推X光機到病房，為需要的病人照X光，但病房現時有如「戰地醫院」，完全沒有空間進入，令病人變相要過床4次，才能照到X光。

吳說，有人質疑無數據證明新移民令醫療系統爆煲，「呢個世界好多嘢叫常理；你需唔需要證據證明你阿媽係女人呀？我攞支針拮你，你話痛，有冇證據證明呀？新移民係咪唔會病㗎？係咪神仙嚟㗎？……10個病人入面，我有7至8個病人，係R字頭（代表新移民）嘅身份證號碼」。他要求港府不但檢討單程證，也應馬上煞停單程證。

人口政策關注組譚凱邦指，每年有5萬單程證來港，1997年至今已有百萬名新移民，近年單程證亦有老齡化趨勢，是對本港醫療、房屋及社會福利等構成嚴重壓力的原因之一，強調本港資源應優先用於土生土長的港人身上。他又點名批評，社區組織協會等團體以歧視等藉口，模糊焦點，「如升降機已經滿晒，入唔到嘅人又點算係歧視？」他指，會繼續收集簽名，如林鄭拒削單程證，不排除發起遊行

係交換又點
一陣又話你歧視啦

罷工啦 幾時先肯罷

唔推唔係香港人

除左遊行，仲識做d咩？

可惜腥港人都話自己係香港人

冇錯

你地唔係圍村人都自認純正香港人啦

重屌番圍村人轉頭

咁人地拎左身份證點解唔係?

醫護聽支那話/唔正廣東話多過廣東話
新年D支那人回鄉各大急症室即刻唔爆

新香港人

起碼醫護肯SHIFT返個FOCUS去150蝗先啦

支持安章工作
絕不加班

呢個仆街港共狗

On9少陣啦
罷工咪俾位政府入
有撚用咩
依家已經唔止係工時人工嘅問題
係成個醫療系統overload，令個質素嚴重下降

所以醫護醫生唔係原居民就唔好出聲屌每日百五同胞喇

垃圾支那狗

發夢見到走私狗一樣R仔，或者C字頭

仲有啲M字頭都係新移民，同埋喺香港出世既雙非係身分證上更加睇唔到出嚟，所以實際唔止7成咁少

敢膽咪炒人囉

社工組織又好快出聲

根本全港都負擔唔到，豈止醫療

孟晚舟咪專才

好快有香港人教育營

所謂專才黎香港做爛市不了

屌你老味
仇澳門post過千評價幾十頁留言
真正乞人憎既大陸狗post推得咁慢

推

支持

唉 香港人真係好撚慘

原來政府先係真焦土

等睇社協支那組織反擊

R 2000年12月28日至2011年7月31日首次登記身份證的人士

到入院嗰個係你先開始醒覺 已經太遲

支持取消每日150！

冇人醫，最後未又香港人一齊死？但你肯唔肯死先？

對住咁多病人仲要係講普通話真係會做到頹

講撚左十萬次政府話唔會阻人天輪樂

唔擺工等於冇用 你咪簽飽佢 佢理撚得你 香港政府同香港人一撚樣 唔燒到埋身唔吉到肉係唔會做番D野

香港人最緊要係咩？係返工呀

可以做乜野

上次遊行俾人屌到化先識

150以前一提就即比人滅聲

太遲醒覺

醫療
交通
房屋

班鍵國都撚日鳩日都屌人唔為香港犧牲
不如問下佢哋點睇

push

叫春有撚用
叫完春仲大把離地議員促進引人內地醫護人員

其實你地係咪未入過醫院 未見過宜家有幾危急 所以唔識驚？
吃喝玩樂d post咁多人關注 切身嘅醫療反而無人理 我睇唔透

建制狗未出聲
社工狗同啲左膠黨派已經會跳出黎話你種族歧視、法西斯

點解得 12000 個簽名咁少，佢哋去邊度搵人簽㗎，搞網上聯署啦
點解咁少人遊行，搞大佢啦

問題唔係歧視與否
係宜家香港公立醫院已經飽和到極點

推
想問邊到有得聯署簽名
我覺得香港啲遊行示威目標好唔清晰
一次遊行可以同時爭取n樣野
每次示威都應該聚焦番係一件事到
逼到政府回應

快d cut啦頂
講左成10年其實

R 字頭代表？？

Quoted from a news

//⋯根據醫院管理局收費指引，持有根據《人事登記條例》(第177章) 所簽發香港身分證的人士，包括香港永久性居民及非永久性居民，均為符合資格使用獲大幅資助的公營醫療服務的人士，如普通科門診每次45元、急症室診症100元，及專科門診首次診症100元，其後每次60，每種藥物收費10元⋯//

其實政策上停150係冇乜可能會實行到，實際啲咁諗，停得150嘅話冇理由唔停埋其他國籍嘅人。減少配額反而仲有可能。

以下係quote from一篇社評：

//⋯那麼可否取消持「居港權證明書」以外其他所有類別的單程證嗎？這兒我們又回到香港作為一個國際城市的基礎。我們不能說一個香港人和斯洛伐克人結婚，那個斯洛伐克人就可以來香港；但如果和一個中國大陸的人結婚，就不可以來香港。這樣恐怕會立即被法庭推翻（要禁絕某個地方的人以家庭團聚為由來港，不是沒有先例，但要有在法庭面前站得住腳的理由。現時香港禁止北韓和阿富汗的國民申請受養人簽證，後面就有聯合國的制裁決議）。

如果我們要全面禁止單程證，恐怕就要同時全面禁止受養人簽證。這樣，香港作為國際金融中心的地位將會有致命的打擊。在香港工作的外籍企業高層，在大學教學的外籍教授等等，可能很多都會被迫選擇離開香港，帶來社會無法承受的震盪。而接替他們的人，可能將會是一些來自中國大陸，可以而且不介意把家庭安排在深圳居住以避過家庭團聚限制的中國大陸精英階層。如果我們多想兩步，就會發現禁止所有家庭團聚對香港本土多元肯定弊多於利。⋯//

其實反而要諗，點解要等4年幾先過到嚟都仲有咁多中港婚姻？我相信有唔少人都會聯想到福利方面。

除咗減少單程證配額，我覺得所有非永久居民嘅福利反而係最實在嘅方法。要成為永久居民嘅話，單程證排隊4年幾 + 居港時間7年 = 11年幾。

最少專才會自己揸車 有事會去私院 佢地要嘅福利只係本passport
但150係每日150個垃圾落嚟 塞爆交通醫院 搶公屋搶福利

個啲未洗睇醫生住

煲大佢，直到每個禮拜都有類同活動

淨係一到新年公共急症室空晒都知咩事 成班腥香港人新年返上大陸 明明上面有得住 係要落嚟攞人d資源

Push

北上習大大啦

林病有鳩用咩

希望醫護人員企硬

公道D講
多謝公民黨官司打贏正苦
港人在支那親生子女有居留權啦

南亞人就多謝飯民白頭佬咁多年來全力爭取

「如升降機已經滿晒，入唔到嘅人又點算係歧視？」
金句

屌你老母支那人!

罷工啦屌
試下成個醫療系統爆炸

係米咁戇鳩
跟本係支共政策
搵雜總有撚用咩

我未簽⋯

林鄭：香港醫生唔撈 只好搵大陸醫生落黎做

聯署網址

外國啲家庭團聚政策好多時候都會要求個本地人有一定嘅經濟能力 甚至唔比佢地拎社會福利 確保唔會收埋啲低質蛀米大蟲
香港都咁做嘅話一定少好多假結婚/綜援廢老娶支那婆
同時又唔影響你提及嘅精英同佢地嘅伴侶

得罪講
唔係r字頭代表中國出世
而係身份證三粒星個幾隻英文字係r先係wo

邊度有得聯署？

我們不能說一個香港人和斯洛伐克人結婚，那個斯洛伐克人就可以來香港。

好似要個香港人，有經濟能力支援個斯洛伐克人，先會批准佢嚟香港？？

同樣 case，好似冇 apply 落中蟈身上？？

行真. 一國兩制
新移民就用番中國醫生醫
講完

pish

咁幾多成先得？

希望醫護人員跟身份證醫人，收班大陸人皮

幫推
如果有遊行我會參加

係 ..連蝗有犯過法兼殺埋人都可以做新移民—施君龍
其他受養人如果有案底係一定唔批（不論香港地外地犯法）

R字頭已經足夠知道對方唔係喺香港出世

R字頭：2000年12月28日至2011年7月31日首次登記身份證的人士（維基）

大陸出世係AX
AZ香港出世
AO海外出世

大陸狗唔課水比醫院
醫院又會比人走數
醫生護士人工又低野又做多左又濕碎

包容啦。屌你老母

死人比人告又要釘牌

1條支那人命抵你700萬人既人命

咁咪搵
果班假膠 個個信哂班醫生好做
咪試下比班大陸醫生醫下
醫死哂廢老咪當bonus

推！

恕我仆街啲咁講
如果醫生集體罷工
死翻百幾二百個人
其他人都會跟住一齊出去

天怒人怨

Quoted from immd:

//⋯申 請 資 格
保 證 人 如 屬 獲 准 來 港 就 業 （ 以 專 業 人 士 、 開 辦 ／ 參 與 業 務 的 企 業 家 或 受 訓 人 士 的 身 份 ） 、 就 讀 （ 獲 准 來 港 在 本 港 頒 授 學 位 的 院 校 修 讀 全 日 制 本 地 學 士 學 位 或 研 究 生 課 程 註 1 或 根 據 資 本 投 資 者 入 境 計 劃 註 2 、 優 秀 人 才 入 境 計 劃 或 輸 入 中 國 籍 香 港 永 久 性 居 民 第 二 代 計 劃 來 港 的 人 士 ， 其 下 列 受 養 人 可 申 請 來 港 居 留 ：
(i) 其 配 偶 ； 或
(ii) 其 根 據 締 結 當 地 有 效 的 法 律 締 結 的 同 性 民 事 伴 侶 關 係 、 同 性 民 事 結 合 、 “ 同 性 婚 姻 ” 、 異 性 民 事 伴 侶 關 係 或 異 性 民 事 結 合 的 另 一 方 ， 而 該 身 份 是 締 結 當 地 機 關 合 法 和 官 方 承 認 的 註 3 ； 以 及
其 18 歲 以 下 未 婚 及 受 養 的 子 女 。
保 證 人 如 屬 香 港 永 久 性 居 民 或 不 受 逗 留 期 限 約 束 的 香 港 居 民 （ 即 享 有 入 境 權 或 可 無 條 件 逗 留 的 人 士 ） ， 其 下 列 受 養 人 可 申 請 來 港 居 留 ：
(i) 其 配 偶 ； 或
(ii) 其 根 據 締 結 當 地 有 效 的 法 律 締 結 的 同 性 民 事 伴 侶 關 係 、 同 性 民 事 結 合 、 “ 同 性 婚 姻 ” 、 異 性 民 事 伴 侶 關 係 或 異 性 民 事 結 合 的 另 一 方 ， 而 該 身 份 是 締 結 當 地 機 關 合 法 和 官 方 承 認 的 註 3 ； 以 及
其 18 歲 以 下 未 婚 及 受 養 的 子 女 ； 以 及
其 年 齡 在 60 歲 或 以 上 的 父 母 。
以 受 養 人 身 份 來 港 居 留 的 申 請 ， 如 符 合 下 列 條 件 ， 可 獲 考 慮 批 准 ：
申 請 人 與 保 證 人 能 提 供 合 理 的 關 係 證 明 ；
申 請 人 沒 有 任 何 已 知 的 不 良 記 錄 ； 以 及
保 證 人 能 夠 把 受 養 人 在 港 的 生 活 條 件 維 持 在 基 本 水 平 以 上 ， 並 為 他 ／ 她 提 供 適 當 的 居 所 。⋯//

Quoted from

//⋯目前，獲發給「單程證」來港定居的中國大陸移民之配額是每天 150 名。按照大陸的規則和程序（不在香港政府和本港法庭管治之列），下列人士有資格申請單程證來港：

按照《基本法》第24(2)(3)條和《入境條例》附表1第2(c)段，擁有香港居留權的中國籍香港永久性居民的子女 （* 註 ）。
香港永久性居民的配偶。
來港與親屬團聚的受供養子女（在大陸無人照顧）。
來港與親屬團聚的受供養年老人士（在大陸無人照顧）。
來港照顧受供養父母的人士。
來港承繼親屬財產的人士。⋯//

我冇詳細去研究，但根據我現有嘅認知，單程證的確係唔需要保證人去證明自己嘅經濟能力

舉腳讚成 等班廢老廢中仲話支那醫療先進
做爛市最多香港高質醫生移民繼續有做
唔使醫支那豬添

香港人！醒吓啦

講真係香港釘左牌咪去第二到考個試繼續做
香港制度出黎既醫生我覺得去邊到都無難度

每次返工 係咁比人鬧話等得耐 等得慢 叫我地快啲既時候 都好撚想同啲人講宜家係個政府既問題 係有班人想改變既時候你地做緊咩 投票個陣佢地投左咩

而大部分老人家個陣都應該食緊蛇齋餅糉

利申係公院急症室做

罷救大陸哩

求其開包panadol打發佢走囉

其實聽佢講乜話都知啦
政府要扮訓，d人要扮訓，點叫都唔醒

所以話呢，要杜絕蛀米大蟲，應該考慮以下方案：
1. 非永久性居民醫療同綜援嘅社會福利唔應該同永久性居民睇齊
2. 單程證增設對保證人嘅要求，例如保證人唔可以攞綜援，而且要regularly咁去check

醒嗱？

2000年後唔可以有香港人出世?

R字頭成年人

補多幾句

單程證排4年幾根本係阻礙緊啲相對上比較「正常」嘅中港婚姻

一個相對「正常」嘅婚姻真係會接受到分居4年幾？

最有能力去改變香港既人可唔可再激d
聯署都未必逼到政府

罷救新移民

後面咩人操控唔使問都知啦

一句講晒
你地唔撚罷工講經咩, 繼續憑良心做撚死自己啦
對敵人仁慈就係對自己殘忍
有guts罷工, 邊個驚邊個?

連登第一留言通常都係唔團結

罷工啦
再唔罷香港就繼續沉淪

呢段時期喺香港出世嘅係Y/S字頭

你今日罷工
政府聽日即刻開放大陸醫生護士來港

講兩句 無人知既 同事

推啦屌 最憎大陸閪大陸狗

本來呢個議題已經入左立會
楊岳橋開會果日話唔記得左

唉

大大力推

再推
香港要拎番單程證審批權
收緊審批準則

真香港人幫推

夠膽走出黎講，仲要開埋名
好過連登班友只係識係網上周圍插本土/泛民，但又敢出黎示威/選舉

反單程證嘅post 永遠低過1000正評
直線影響民生嘅野最小回響

如果罷工期間我失救致死我都唔會怪你哋

佔中嗰陣呢班醫療狗有冇出嚟先
唔關自己事就唔理 到政府殺到埋黎 自己做爆先行出嚟 咪冇人幫你囉
因為之前想幫你嗰啲仲坐緊監呀仆街

支那狗，快啲走

支那狗，快啲走

返支那睇醫生啦

Pish

兩個月後
件事冇發生過
每日150停不了 上年除返開差唔多每日200人落香港（計埋咩優才，投資移民）
2027年 每日300個
2037年 每日500個
2047年 拆關口

仲有28年比港豬走

公屋斬比佢地霸曬
大陸一落黎就有
香港人就排到死

兒登仔喎,一個二個中學未畢業,點會知醫院係點

唔撚明 點解啲廢中廢老到而家都仲係不為所動
佢哋無後代架咩？
明明係香港人 喺香港土生土長 自己已經無田無地 正苦又係咁cut老人資源
燒到埋身 咁都唔撚醒 係咪傻撚咗

推 團結啦香港人

高官賺曬香港人錢就死去英美
香港人留低等死

推
點解咁少人入黎

唔好比佢沉

推
垃圾政府想支那化香港

根本就應該罷工

R字頭邊係新移民,係香港永久居民

十年前仲覺得會拆關口
依家越來越覺得唔會
因為一國兩制個雞棚仲好有用
人口方面
當佢確保香港八成人都係講普通話嘅時候
就會設好多限制唔放人嚟香港
依家放人嚟係「白蟻政策」一部份
成日都覺得香港人搞錯焦點
中國唔係想終結一國兩制
係想要一個掛羊頭、賣狗肉嘅一國兩制

罷工

on9，廢中廢老生後代背後的諗法係天生天養，養兒防老。
連生仔出發點都係利己，點會為下一代著想。

150真係唔撚可以再咁落去

聽日加夠五百個啦

成個香港衣食住行都容唔到咁多人啦，死哂大陸喱就差唔多

cut 150 刻不容緩

政務司司長張建宗出席另一新春活動亦回應指，單程證是人道安排，強調讓港人「家庭團聚好重要」，政府會從多方面紓緩醫護壓力，如以合理條件，吸引已退休的醫護重返崗位，亦會有限度輸入外地醫生，並透露他早前到英國倫敦，與部分醫科生及醫生會面時，部分人被打動，考慮回港工作。

仲反乜撚野姐

罷工：
第二日cctvb即刻報導受影響病人，影住啲廢老嗌晒救命，spin個焦點去受害病人到。
香港人連去旅行都嫌空姐罷工阻住晒，漠視消費者利益，你覺得成個社會會點睇醫護罷工？
醫護今次有noise係因為有道德高地，我本身做醫院，已經feel到病人對我地要求高咗，例如同同事傾計/坐喺到用電腦都畀人話：又話好忙？但坐晒喺到？

罷工絕對唔會成功，最後參與人數都唔會多，罷工嘅人會死得好慘。

倒不如其他行業講下有冇畀大陸人搶資源/搶職位，做大個餅，令更多人知道呢班人嘅惡行。例如社工講下拎綜援除咗老人家有幾多大陸人，或者政府公務員知道一啲統計數字有幫助，就透過連登/fb發放出去，令大家都知，再畀壓力政府，否則只會畀政府無視或逐個擊破。政府冷處理實在厲害，一定要多啲人繼續share新證據保持熱度。

即係香港做一個貿易港
有咩事中國俾人封殺仲可以靠香港洗錢出國

推呀屌你 搭地鐵火車聽到普通話仲多過廣東話 好憎啲蝗大大聲講野 cut單程證喇屌 辛苦曬啲醫護人員要對住啲蝗

仲要做下樣俾台灣睇 暗地裡就玩融血政策 遲下好似廣州咁 新一代完全唔識講粵語

我身邊好多正宗香港人已經如非必要都唔會去公立醫院

寧願捱貴睇私家或者配藥算

香港真係一個永久殖民地黎
人地北上廣深都會限制外來人口
香港連大陸城市都不如
好似公廁咁任上
仲要冇審批權
唔帶套就上，每日中出150連發
唔病就奇啦

飯民d100同花生台講明支持家庭團聚同反對引入經濟審查

我幾年叫你班垃圾郁飯民咪個個屈我內鬼同扮盲

一日有飯民做共產黨的細作一行動就累死人

點樣支持依班醫護人員？respect!!

我覺得婚姻冇問題，唔好兩老，細路都申請落黎就得。
仔可以本地生都夾受，上面生你扲落黎？冇嘢啊
仲有啲50歲以上親友落黎有咩生産力？又要日日睇醫生

就算加拿大現在apply福利都要一堆工作證明,證明居住期

飯民攪到一落香港就可拿公屋綜援

係喎 仲要大大聲關鍵一席，我屌你啦
你話申請條女落黎個男既自己養得起冇人理你
要其他人幫你埋單真係撚屌

班人已經唔係要求老婆落香港
而係大陸姑幫埋老豆老味落香港

花生台老細陶君行講明支持呢個做法
飯民元老李永達都只係陶君行手下一個主持

痴撚線，緊係反對，唔捨得咪上去住，落黎又兩老，兩老又仔女，咪一家5－6個人黎

吳醫生好波 講人話

請解釋乜撚野叫俾位政府入？

五毛講野有邏輯啲好無

一係攬炒，一係收皮

好～即時淘寶張大陸証書
再轉行做護士
月入$30000
不是夢
文員師可以有發達機會

死左 唔洗返工
可以有機會做北歐人

北京深圳都趕窮人走啦
咩蟻族都收曬鋪
只係香港咁白痴

感動既係醫療系統呢單野越來越針對新香港人

佢地做緊功課

去到呢個地步 攪炒都係一個方法
呢個問題唔係呢兩三年先有 係講緊呢十年
有心解決 十年乜都做到 真心希望公立醫護上下一條心 一齊擺停一個星期
政府咁本事 叫公立班管理層出黎頂囉

大陸人免費睇 拎綜援
住公屋
爭學位
仲有大量蝻都係咁

7成人R字頭，其他人呢？蒸發左？既然有能力點解要逼公立？

就係無能力先要睇, 係香港出世呢 D 就係福利.
問題係呢批乜撚都 R 既係到用撚晒 D 資源.

R 錢, R 食, R 撈, R 住 乜撚都 R

港共：包容啦

意思係果7成人令到原本要去排既放棄左？如果我無理解錯既話？咁原本要去排既無排到去左私家睇？私家費用幾昂貴你知唔知？定係班人死曬？香港病死既人口有無急速上升？講野都經下大腦，唔好話7成，佢作撚到110%我都係咁話。

有病都唔敢睇,衣食任行吃喝玩樂全撚部都係大陸閹狗

個吳醫生都幾夠膽講呢啲嘢

人地驚西咩 專業人士 東家唔打打西家
再唔係就移民口土

咁而家截囉，未係果啲唔好係，亦都唔俾係

佢淨係講「10個病人入面，我有7至8個病人，係R字頭（代表新移民）嘅身份證號碼」，又唔係講睇少咗人
假設以前10個人睇，全部唔係新移民
又假設依家都係10個非新移民，但係有30個新移民，總共40人，但係新移民已經佔3/4

「10個病人入面，我有7至8個病人，係R字頭（代表新移民）嘅身份證號碼」
呢個係事實, 唔到你信唔信.

你中文有問題定點? 70% 係新移民唔代表本來 70% 係本地人比人霸左.
問題係超過負擔, 好似你做雞預左每日比七個人屌, 咁家下每日有十個人, 入面有七個係新移民, 三個係香港土生土長既本地人.

就係因為多撚左三個新移民屌你搞到你做唔切呀仆街陷家產

最後你點撚樣呀? 又係要局做? 咁咪整體服務質素下降囉撚樣. Spin 你碌撚咩.

快撚 D 拆利事用錢去驗腦啦懵撚

當日係飯民打居權官司放人
仲要驚死吸引唔到大陸人,打官司玩到一落地可以綜援公屋

其實中共一開始唔撚想放
但一班垃圾不如香港人無單程證唔得,飯狗2013年屌政府單程證無用盡妨礙團聚

後尾見幫到手洗票咪狂放
講到尾係香港人投票玩到自己

身份證R字頭一律收十倍錢啦屌 同埋排隊要排係真香港人後面

算鳩數啦你, 屌你中共家下對香港咪又係用對新疆西藏套板釜, 用大陸人移民去將本地人溝稀. 中史咪有讀乜撚野 "同化" 囉. 聽落好撚好聽其實要你絕子絕孫.

香港班飯民係懵撚唔代表中共無錯, 你唔撚放人無人落到黎, 你唔撚除自己條褲你係強姦唔到人.

飯民主派d100連公屋計分制按居港期加分都反對

唔信自己打比d100吳志森問

我預你班人扮盲

唔代表有7成人離開個公立醫院系統播，呢個只是比例⋯⋯

哦

姐係又叫人含淚投票

又係飯狗

RT 會推機？
不過老實講。其實真係太逼。

唔罷工一味口頭反抗有咩用

屌你老母我幾時叫你含淚投票呀, 同中共護航到咁你仆街死啦

你係智障既比你看門口, 你條戇鳩做錯野比黑社會入黎搞撚亂晒間屋.
我屌柒黑社會有問題等如支持你? 你無撚野下話共狗?

又引到飯民議助
表面屌扮大陸人埋堆
一有人反含淚投票影響自己議助份糧就露底
注意番
上次補選一樣有大班平時口講本土的acc屌9人唔含淚投票

係新界北醫院做真係好撚認同吳先生講既野
不過已經係幾年既事

露你老母底咩共狗, 一票不投飯民, 全部民主派絕子絕孫死全家! 得未呀懵撚, 走開 D 啦

家下係要取消單程証呀

靜係只做A&E緊急同突發事，都已經減輕好多

有選票嘅非建制派政黨都唔反150

公民黨敢帶頭反150咩?

但係你有八成機會係做中國人咖哩人同埋非洲人

冇丁權學人講本土

帝制派講到明支持建制

反對派係走去支持中共150殖民
雨傘運動(膠到7彩唔好講革命),飯民係狂出賣行動者

v字頭都係

罷工只會死少啲人

retarded

理據？

仲有啲濫用急症果啲

蘋果點煽動港豬都冇人行出黎

所以香港班共狗就係要 Spin 去其他野.
你唔撚放人落黎就乜事都無. 團敘? 中國唔好咩? 死返上去慢慢團敘囉.

咁撚多年乜撚野都係比班蝗蟲食撚晒, 又要玩道德威脅香港人.
夠啦, 香港唔再同你講道德死撚返晒上去啦, 中國咁撚好你落黎把托咩?

團敘你家下有自由行啦, 你鍾意咪落黎玩兩日囉.

唔講以為香港受恐襲呀

飯民由2003至現在都比帝制派更支持單程證
如果飯民要轉立場首先要把張李楊集團, 肥老泥,陳日君, 鄭大奸呢班單程證擁護者絕罰,根本唔可能.所以不如玩死飯民再郁手仲好

用港人生命交換，原本就係政治目的

抵撚死啦醫護撚
人地上街你安穩逗人工
焦土喎而家你先抗議

Exactly

支持按章工作

哦，姐係個醫師原本得3個人要醫，成日鳩流流，依家突然多左7個，做到碌撚咁，做又36唔做又係36，我梗係反佢老母啦，下話，講真啊有本事就自已開啦，留係公院把撚咩

如果有利是逗我唔介意啊

推
支那人死返去支那

香港就係呢個原因導致人口失衡，引發各種問題。

政府係要繼續收150無問題，但同時唔該起返多D 醫院比佢地用

認真講句 我覺得到時d矛頭會反而指返去醫護到，話佢地仆街 唉

而家拎哂光環都係無用

數據

理據大約係死既其實大多數係做手術或做完手術既人，無醫生，反而果段時間會死少啲人

一定
所以呢單野同時考驗香港人智慧

算鳩數啦你, 想 spin 又 spin 唔到家下就係到數鳩班醫畜.
多撚左就係多撚左, 無左班新移民就減輕負擔.

真係好撚搞笑, 又要推落飯民, 又要推落醫畜.
個源頭就唔撚講, 最好班 R 閪陷家鏟死撚晒全香港集中火葬. 唔好再浪費香港資源.

又唔撚係難民, 無本事就咪撚落黎死撚返上去啦. 中國咁撚好走啦屌你老母

比位佢入咪比位佢入囉
幼撚稚
政府邊次唔係唔死人唔做野

唔係血的教訓政府係唔會跪架傻西

好想停
但冇可能，個批權唔係特衰度

依家係醫療質素下降
影響嘅唔止醫護大員，更加係用公營醫療嘅人
我覺得佢地罷工唔夠，應該所有用公營醫療嘅人都要罷工，而唔係係鍵盤前面得把口

R 同M 用政府資源好撚癲

醫界會唔會太遲先醒 早就應該發聲
不過都好過唔識醒

多謝民主黨 公民黨 張超雄

幾十年前已經要等好耐
記得92年細個凌晨12點去睇急症，都要等2個幾鐘先有得睇
今時今日冇9個鐘都唔得

烏托邦就快到

on9
依家應該罷工嘅係你依啲用公營醫療服務嘅人
因為最影響係嗰班人呀傻鳩

唔死返幾件政府點會開file幫你follow呀
支持罷工

唔係數唔數臭班醫師，老實講啊，如果調返轉條醫師自己開私院，多左7成R字頭病人，你估佢醫療質素會唔會下降？會唔會出來游街？

我就覺得唔會啦，香港人最叻係咩？輸打贏要

依家係香港無權拒絕， 班醫護人員真係有心的就直接上天安門抗爭！淨係識簽名放港府門口係無用的

香港人不嬲揀紅假先遊行

又唔係我做死，點解要我罷工，低鳩能

利申：有事睇私院

老實 D 乜? 家下個主因就係太多新移民, 成個香港既基建都跟唔上.
多左就係多左, 關班陷家剷醫畜咩事?

我淨係見到你不聽講班醫畜點撚樣, 班醫畜個心係點關我撚事?
無啦啦因為多左新移民要浪費香港資源就關我事啦.

你係咪香港人? 你係咪輸打贏要?

立即取消單程証同開設香港單程返大陸証.
團敘就死上去團, 唔洗返落黎啦 bye bye

以hkid分人等，R字頭無權或優先次序排最後

我就覺得你係on9

五毛多撚到

不斷spin人屌其他，唔好屌人口政策

你咪on 9啦
喺度各家自掃門前雪
睇私家好威威呀？
知唔知有緊急突發有事三條九係送你去公院架
他朝君體也相同呀懵撚

150，停咗先

罷工都唔錯

成日講團聚 咁多假結婚又唔講

150，停咗先講其他嘢

罷工係佢哋最有力嘅武器
佢哋手上嘅人命都係大陸人為主

佢唔係on 9
不過佢應該都係腥港人黎
無理由屌自己架嘛，right?

但都會波及本地人喎
罷工某程度上都挑戰緊佢地既醫德

不過同柒婆和理非非又係嘥鳩氣

你覺得我on9唔on9唔係太緊要，要批每日150個果班人覺得我on9先有用，可能因為影響唔倒我，因為我有咩頭暈身㷫一般情況下都係睇私家

雖然我對新移民都無乜好感，事實上係有人刻意黎香港拿著數，但都有一班落到黎係打工嫁，香港有好多行業本地香港人肯做咩？樓面侍應班港燦願意做咩？好多ibanker都係講普通話，香港有呢d人才都外流曬啦，我自己從事土木工程有關行業，釘板扎鐵打雜10個有11個都係廣東話唔正既，香港無呢班人基建同經濟會發展得咁迅速咩？

咁樣唔係輸打贏要係乜？

罷工啦 攬炒

罷工先至係最有效嘅行動
佢哋手上係有好多條人命,佢哋罷工一日隨時有人會死
所以我覺得佢哋一定有好大嘅 bargaining power.

喺連登同埋fb 放消息

大家都知道淨係示威同唱歌係唔會有用啦
係公營醫院嗰班罷工, 仲有私人醫院嗰班會救人

我覺得畀人迫到埋牆角, 總會顧忌咁多咩

我反而覺得罷工唔係好主意
會有太多負擔唔到嘅後果

支持香港醫護界自發港人優先
見到R字頭M字頭個堆腥港人就自動將佢哋嘅次序排後 10個有7個就比3個香港人睇先
慢慢排啦腥港人

咁佢哋班人咪仲多嘢做?
如果咁做, 我諗佢仲要搵一班持槍嘅警衛喺醫院
反而會覺得嗰班醫生護士會有性命危險

However, Jonathan Gruber and Samuel Kleiner analysed the effects of nurses' strikes in hospitals on patient outcomes using nurses' strikes over the 1984 to 2004 period in New York State. The paper entitled, "Do Strikes Kill? Evidence from New York State," found nurses' strikes increase in-hospital mortality by 19.4% and 30-day readmission by 6.5% for patients admitted during a strike. The authors, from MIT and Carnegie Mellon University, conclude, in their paper published as National Bureau of Economic Research Working Paper No. 15855, that hospitals during nurses' strikes are providing a lower quality of patient care.

不過啲例子都應該係啲醫護人員比例高過香港嘅地方，香港罷工應該都唔會死得好慘
淨係急症唔收分流到非緊急都應該做到啲嘢

哦
即係護士勁過醫生喇
女人又有得j

唔推唔得

點會仲多嘢做？
分流嘅繼續分流 只不過係睇身分證字頭
反正真係有性命危險嘅都會直接推入去

另外醫生個班自發港人優先
10份時間入面分一半比香港人
其餘個半就比腥港人
咁就公平啦

一刀切每日150個強國人落嚟最簡單
你分流都無用，醫護人員都係要睇咁多病人
最根本嘅問題係病人數量多過醫院負荷N *150倍啊

搞港人優先, 你覺得大陸人唔會喺度嘈喧巴閉咩
到時一定要用時間去處理佢哋喺度發癲

講多次
唔好成日掛自己睇私院喺咀邊
就唔關你事咁
他日你有突發事
你三條九都係送你去公院

至於新移民勞動方面
證明你真係on 99
宜家新移民政策係養懶人
一落黎有公屋住有綜援攞
醫療福利樣樣齊
其實班大陸狗逗香港人工
返上去洗已經好吸引啦
點解唔推行工作visa?
做完野即日返上去
或限制逗留日數
「宜家d高官都叫我地返大陸住
搭膠鐵即日來回啦 」
大陸人均收入中位數都係5k
就算無其他福利我唔信無人做呀
澳門宜家都係咁啦
根本150個目的就唔係填補低勞動市場既職位
用下你個腦諗下為左乜啦唔該

一見到R字頭就罷工直到唔係R字頭得唔得？

現在係4-5張野大陸姑嫁香港果班已達陣的大陸人
嫁完再apply父母落香港

一個60幾一個50幾
點會係應付人口老化而輸入大陸人

次次講完某堆殭屍acc又潛水第日再loop

無用㗎，林奠又話唔可以觸及紅線乜乜柒柒

分流其實無咩用
最後一樣要睇

果班大陸大種畜牲成家拿綜援睇a&e唔洗錢
一次全家3,4條友睇r藥膏

反而真香港人排次緊急排到你沮喪

閒日係屋邨酒樓睇下
早茶同下午茶係坐爆

真係純粹靠綜援生活撚有錢豪食
去屯門寶田睇下班大陸狗點享受生活

所以我同意劍兵勇士

大陸人abuse福利真係好嚴重

香港30年前都講緊太多人 資源緊拙
而家好明顯到左頂點 仲唔撚停150個冇技術冇錢既生番落黎 你成個地方競爭力咪比呢班人拖垮囉

你香港人唔死 我中国人點佔領香港

150，停咗佢先講其他

講真，係新香港人先會小小事都去公院排長龍睇症，正常一個本土香港人應該都出得起幾百蚊去私家診所睇啦

其實都唔係
香港老果班咬緊最企工資
比幾百好赤,唔少藥房算

屌你老母班垃圾大陸西

醒啦香港人

凡事有正反，有新移民做呢啲工都好，都可以係佢地搶晒香港人飯碗。中資公司入面九成高層紅底，洗碗地盤畀班新移民頂爛市，慳就慳咗老細果筆，你估佢慳咗啲人工會減價？是咪on9?由上而下香港人都被全面取代，劣幣驅良幣。

啲基建養緊你，所以你贊成，但你有冇諗過醫療分到幾多？又有幾多香港人反對基建？基層醫療分得幾億，每個落嚟香港嘅新移民入一入院都補貼數以千計公帑，依家落嚟嘅新移民已經有成百萬，條數點計？都未計cancer造影檢查化療電療每個項目每次都成萬蚊成本但公立只係收你基本入院或門診費。

香港浪費咗天文數字嘅納稅人錢落啲冇用基建同養住班新移民啊！

政府立法新移民永遠無得攞綜援住公屋用公立醫院任何福利
咁都仲肯落黎咪當佢真係為家人團聚囉

三代都係香港出生，就叫香港人啦，你咁講圍村人都唔撚係香港人添，係秦國人

劣等支那狗

人工根本唔係最緊要
港英時代排公屋公院根本無難度

現在價錢計等於送萬幾蚊比你

你香港人係帳面人工高左
但政府故意玩政策搶番你的錢走

講過啦，一罷工和理非香港人即時覺得你草菅人命，而且好可能有法律責任，因為啲病人係會assign醫生同護士主責照顧，所以響應率唔會高。

最後班罷工嘅人就會變過街老鼠，詳情參考巴士罷工女車長。

宋國人

香港有撚和理非香港人
有的只係一班燒唔死自己理得你死的賤人

所以我支持杯葛捐血,捐血絕大部分係香港人
好少見大陸畜捐血,所以近來狂告急

你講曬啦
因為你自己係第三代嘅香港出生

真係 就連救護都瀨撚哂嘢
物流一樣 大無事小都叫救護車（r字頭）

本新香港醫療制度同經費已經存在好大既問題，你睇班官派果4000銀派到9唔搭8就知啦。我情願佢將筆錢放落醫療度仲實際。

班人話咩新年公屋好似死城咁，咩新港人返曬大陸過年，得啖笑。前年新年流流食錯野又痾又嘔穩唔倒私家睇谷住去輪急症，夜晚8點輪到凌晨2點幾先到我，難聽d講有起咩大病上黎你靠政府？死十次都未輪到你啦。咩都賴落果150個度，吹漲

班和理非從來無支持過抗爭
影完相再搵位郁行動者向政權示好就大把

要ENTERTAIN和理非不如直接投共
個底一樣係共產黨,仲唔洗比錢中介食

腥簡人要拉圍村人黎講真係笑死人
上兩代/幾代D大陸人黎到香港 係努力做野 搵錢 落地生根
點解你地班腥簡人咁討厭
係因為你地落黎搶奶 搶食 搶醫療 搶資源 搶福利
個個都只求不勞而獲

上幾代大陸人落黎係幫手建設香港
依一代腥簡人落黎係污染 破壞香港

利申睇私院果班人唔好再on 9啦
我唔理你宜家係現兜兜俾
定還是claim 保險
宜家我話定你知
人係會老會有好多病
有d病/藥係會好貴
到時你退左休
仲可唔可以afford一個月幾千或幾萬銀藥費
記住保險同一個嚴重既病只可以claim一次
之後就唔受保或要俾幾貴既保費
正常一個普通市民到最後都係要倚靠公共醫療服務
我又話你知宜家做個手術都最少要排一年以上
即係個病最少會折磨你一年
你接受到嗎？
所以咪撚再做港豬啦
今日唔關你事你就唔理
最撚無恥就係你地呢班人

新公屋死城呢點係搵相機影低比較就知

我就好奇怪
醫科學生一年530(加位後)
國際標準5萬單程證要有幾百醫科學生

你話單程證唔係主要問題有咩理據

咁佢哋唯一方法只可以繼續做㗎咋喎

佢哋手上冇籌碼點樣同政府佢傾?

呢一切都歸究政府政策問題
你打開門俾人入黎搶
所以cut 150先係解決問題

英國佬年代人地都無每日放150英國人落黎香港搶資源

回歸左真係沒有最衰 只有更衰

無用基建？當年話西鐵線大白象，你得閑去搭下，睇下仲係咪大白象

講得好

97前大陸學歷完全無人認,當你中學生請仲狂恥笑

97前一直係英國政府私下做DIRTY WORK保你香港人
一到飯民班仆街上位就攪開放門禁

供同求永遠都係相對既，生產力增加左，但又唔想為呢d生產力付責任？你話你唔需要呢d生產力唔代表香港地唔需要。人口就老化緊，專才又揸晒bc同綠卡。

人口多左你地又話唔夠地住喎，人地話明日大嶼你地又再嘈過，又話倒幾多萬億落海，填完海起完樓可以賣幾錢又提都唔提下。

不過都係既，自己無著數，老虎蟹都嘈左先。

R字頭同單程證有咩關係

你條打打手仲未答我
輸入5,6張野咬綜援的人點增加生產力?

大家睇呢條友,留言紀錄係查唔到
我留意左好耐, 時事台有班幫政府/飯民護航的人發言紀錄都係查唔到

唔講醫療，搭車，房屋，行路都爆撚晒

好懷念03年前既香港

其實香港大部份問題都因為中國人overload緊香港

btw,估唔到人民力量都支持，仲要係一早已經提倡

岩岩睇快必facebook見到

人民力量係幫支持假難民同單程證的李灼賤人助選

未計M字頭

忠言永遠都係逆耳，每個人都有言論自由，但有言論自由唔代表必須要發起專題，你可以當我係打手既，但係我相信如果有一對雪亮既雙眼一定可以睇倒事實既真相，事實勝於雄辯

阿豬阿狗都知
但支港政府視而不見
一大班5毛係到spin ，垃圾到仆街

所以大陸狗吠就要理？
港人訴苦就可以唔理？

畢竟都係泛民一員，就算立場唔同，補選得1個位就冇理由唔支持返自己友
只怪果次補選泛民出李卓人，如果出返姚松炎就未必輸

港人優先得唔得？
新移民咩都唔使做就可以同香港人用同等福利
香港人捱生捱死都無個地方可以安居
佢地就可以等一兩年就上到樓
點解可以咁大差別？
唔係公平又唔係公義
去到其他人地方又堅持唔學廣東話
福利拎盡 只講一句 大家都係中國人
如果無我地就乜乜乜
咁就將香港變質
最錯嘅唔係新移民
而係呢個奶共政府 咩審查都無就呀豬呀狗都可以輕鬆落黎 一句家庭團聚就畀人係香港住 用香港福利
香港政府想逼死香港人嘅目的就快達成
香港政府就造就港獨嘅最大推動者

姐係反對單程證的人永遠可黑名單人力
一個政黨連政治主張都唔捍衛

呢個咪蘇豪永遠無議員做的死因

推

聯署網址

減單程證？直頭要滅啦屌

呢個一定要推

忠你老尾個言咩
你話自己講既野係忠就忠?
你老幾呀?
講D 唔make sense 冇logic既野係到扮忠言
你既智商都講得出去忠言既說話咩

全世界既人都諗到每日個150 個一步步影響緊香港既未來 包括醫療, 公屋supply,教育, 香港文化(廣東話),,,
班仆街落黎香港排公屋可以快撚過本地人
班仆街明明係作緊客黎香港,, 可以反客為主日撚日想人地用普通話教學,,同講普通話對話,,,
外國既移民就行精英制/有錢人先去到
香港既就一班廢物冇能人士都黎到,, 仲要黎搶哂福利,,, 黎到又拎政府支援唔撚做野

同我講忠言 秦檜就秦檜啦

人同狗睇倒既野永遠都唔同，人睇倒屎永遠都係屎，狗睇倒屎等於食物

呢班友仔「踏紅線」 踐踏中央尊嚴

而次遊行就值得去喇

我希望ADMIN比堆CODE大家研究下
因何有班幫政黨/政府護航的人長期個帳戶紀錄異常

有BUG最緊要FIX,我唔收錢又點話

人地乞依你咪由得人地囉，自己有能力就睇私家，與其係度日嘈夜嘈，不如比d心機穩錢，日後老左病左住養和，不過你係要係乞依兜度搲飯食我又吹你唔漲既

回覆紀錄廢既

連平時唔多講政治既人都開始要正視問題既核心

咁偉大既人，希望有朝一日見倒佢拎諾貝爾和平獎

你參考下其他國working visa先啦
係香港咁撚on 9將外地工作人口
同本地人睇齊甚至乎優勝過添

仲有填海
講緊呢個project要十年
十年後既事點解決到宜家呢個亂況？

移山
環保撚：屌你老母

收棕地
有錢佬：你老母臭化

填海
政治撚：填海華你食屎啦

天空之城有無得諗？

你真係on 9到極緻
講撚到公共醫療係乞衣兜咁
一個公共醫療體系係每個公民都有權享用
唔好俾人霸左咁耐
就忘記原來本身係自己既野黎

咁不如又講下無150個之前排急症平均輪候時間同有150個之後既平均輪候時間啊

公院係咪好似李小龍電影咁痴症張本地人或身份證非R與M字頭不得內進既牌出黎？

唔係我顛倒是非黑白，係有班連登大判官乜鳩都反啊 師兄

首先香港要分得開公民同居民先會有計傾

減單程證 直頭要滅左單程證佢啦

條撚樣歪理連篇仲係到咩撚忠言真係人如其名癡撚線

你唔講冇用果啲？西九、數碼港、科學園、啟德郵輪碼頭一大堆死場，當年大白象依家都係大白象。

歸根究底起基建都唔係問題，某程度上啲錢係用嚟創造就業，養住班建築界嘅人，但將所有錢用嚟起十年廿年嘅基建，醫療就年年爆煲係咩玩法？明日大愚耗盡庫房咁濟喎？

唔止醫療，交通同勞動力市場都一大堆問題，為咗幫商家佬帶嚟廉價勞工就大量引入蝗，你望下香港最低工資幾多，生活指數又幾多？仲要冇篩選，一大班人入嚟呃老綜，對於一個香港打工仔嚟講唔係輸打贏要，基本上係輸到貼地。

連呢啲基本事實都睇唔到？

係又點

港豬咪又係繼續返工

每日黎打個卡先

推撚爆佢....

呢啲post就推得果17頁，屌

屌你真係on 99搵交黎嗌
連個醫生都親自開口話邊類人佔用比較多
你都要包拗頸話唔係

個醫生講得無錯
宜家個社會已經荒謬到乜都要數據
打針你覺得痛有無數據支持
痛又有幾多級痛
無我就唔信你好痛

14億人用香港

直接減或cut單程證落黎咪得囉
呢班人本身就唔係喺香港生活
控制人口先係救急方法

作為香港人唔推唔得

温水煮蛙差唔多到尾段，再唔停就

仲有房屋問題啊我屌你老母新移民！

大家投既立會議員做過咩?

咩科學園咩數碼港我唔係唔講，政府有咁多基建項目，我并唔係一本天書。撇除所有政治因素，高鐵會為香港帶黎好多商機，港珠澳大橋亦俾多左個選擇俾市民，如果無西鐵，屯門公路仲日日塞車，赤鱲角機場載客量幾高？當初搬機場無人嘈過？有d係社會責任，你唔用唔代表無人用，好似九巴咁，有d線長期無乜人坐，但佢唔可能cut，因為始終有人要坐。

政府起唔起呢d基建佢投放落醫療既錢一樣只係咁多，至於點解擺咁少錢唔係你同我講兩句就改變倒。政府策劃一項基建必定有大量數據去支持，一個基建項目會唔會為政府帶黎金錢連霍金都未必睇倒你睇得倒？

明日大嶼係咪聽日就撥幾萬億出來填？分批咁撥出黎，政府唔會再有收入嫁啦？成日都聽講庫房水浸，又係d人老作？

一大班黎呃老綜又有咩數據支撐？蘋果日報講一兩單個別例子就又當全部都係啊？

一個城市無可能無限增加人口
係咪要谷到上一千萬人？
定13憶人一齊來晒黎香港 都仲要話唔可以阻人團聚？
777真係一條死仆街黎

Ching

再推
又沉咗
港豬醒未唔好掛住飲喜茶呀

可以點啫 簽完又點 政府都唔理你㗎喇

求奇拿大人每日滅番500隻蟲

做中國人 再落香港申請老綜 拎公屋

算啦
頭先仲見到成班港豬聚埋玩pokemon go

任何國家都冇可能無限量接收外來人口，更何況香港既土地同資源都唔夠。
呢20幾年香港政府有冇講過 人口規劃 呢4個字？？

根本劇本就係要煲爆香港，然後成為廣東省香港市，你睇下近呢幾年既趨勢唔係咁樣咩？又鐵路，又大橋，支共官員又可以駐守香港，仲有普教中呢 。

天真d 咁諗，希望可以由單程證呢件事有d 改變

推, 呢鋪點都要撐醫護架喇

仲有泛民助攻

泛民袋完選票，轉頭就講家庭團聚權

呢排仲講緊要加每日150撚，痴撚線社會

公民黨郭家麒肯officially 要求剎停 150 咩?

有冇咩方法可以逼班飯民表態先，表完態佢冇得唔做野，一鋪睇清晒佢地既真面目，楊on q 個dead body 郁未呀

戴耀廷話蝗蟲打贏綜援官司係 "以法達義"

民主黨/公民黨擺街站時，fb/ig 直播要求佢哋就150表態

議員佢做咗， 人工佢收咗，野又唔做，屌

議員袋得市民選票，市民就有權質詢議員

推～

錯
呢幾日大把人貼飯民自2013年起支持單程證,反對經濟審查
你有無睇希無share

正常智力的人點會要求飯民表態
直頭要把飯民講成單程證甲級戰犯

飯民次次都係細聲講審批權
一過左就同社協攪單程證福利, 叫政府加快放人

你覺得係屌到犯民變主犯,迫班人自保割席好
定求人口頭表態好

溫故知新

就終審法院就新移民綜援的居港年期規定的判決立場書
2013年12月17日終審法院裁決2004年政府將申領綜援的資格由居港1年收緊至居港7年的做法違憲（案件編號：FACV2/2013）。就上述的判決，我們的立場如下：

1. 社區組織協會蔡耀昌因參與綜援案，他本人及其家人的安全遭人威脅，在其個人社交網站內收到大量惡意留言和恐嚇，雖然蔡耀昌已報警，我們對這些恐嚇行為表示震驚和憤怒，並嚴厲譴責有關違法言論，要求警方徹查。

2. 我們尊重及認同法庭的判決，有關判決維護了人權作為香港的核心價值，使人享有免於飢寒的生存權。

3. 綜援制度所保障的是「基本生活」的維持，是一張安全網。綜援協助的對象，是生活困苦而經濟上無法自給自足的人士，綜援制度應該是基於需要，而不是申請人的居港年期。

4. 自1970年以來，公共援助一直是以居港一年作為界定在港長期居留，作為申請資格。至2004年，政府才把居港年期一年增加至七年，導致很多有需要的香港新移民家庭得不到援助。我們認同把申請綜援的資格恢復到2004年前的規定，只要是香港居民有實際需要，便可申請綜援。

5. 我們認為家庭團聚是國際基本人權，並支持維持以家庭團聚為目的的單程証配額。同時，我們要求特區政府應行使審批入境權，使審批制度能彰顯家庭團聚的原則。

6. 最後，我們希望判決不會加深社會對新移民的歧視。綜援的新移民領取者大多數為貧窮家庭的婦孺，幫助新移民能有助他們融入香港社會，在將來共同為香港貢獻。

聯署立法會議員：
何俊仁 李卓人 涂謹申 梁耀忠
劉慧卿 馮檢基 李國麟 湯家驊
何秀蘭 張國柱 梁家傑 胡志偉
莫乃光 陳家洛 梁繼昌 郭家麒
郭榮鏗 張超雄 單仲偕 黃碧雲
葉建源

香港人只係3等公民，有咩資格同蝗種人爭床位？香港政府表示香港人條命就係賤

你自己認命好啦

屌

頭先電視講太多鴿好大問號
點解唔講好多蝗

點解同樣係特區
澳門一早就限咗要父母其中一方係澳門人生嘅仔女先可以係澳門人
仲有外勞就係外勞 做夠7年都冇身份證
香港就咁公廁

你要分清楚乜野先係水深火熱
係學你話齋連霍金都睇唔到既未來經濟吖？
定還是迫爆到連醫生護士都頂唔住
要出黎屌既醫療系統？
至於你話「起唔起基建投放落醫療既錢都一樣」
但現實話俾你知
特首投放落基建既資金係醫療既好幾十倍
證明特首唔將民生放喺第一位
漠視左醫院入面或等待治療既病人權益
你知唔知果d係人命黎架？
係咪要用人命去換未來未知數既經濟收益

講多次
明日大嶼係遠水救唔到近火
係咪呢10年都係要咁繼續落去？
有數得計
當填完海起完樓之後
新地方只係抵消返呢十年既單程證人口數目
咁點解唔直接即刻取消單程證政策
而要花咁大舊錢去搞咁多野呢？

我美國出世 十幾歲跟屋企人返香港 身份證R字頭 好撚尷尬

問飯民lor

因為馬交無香港劣師告去法庭

點解你會覺得說服到收錢出post的飯民議助/5毛

澳門一樣咁多新移民
每隻一拖五
冇限額咁濟

條友d理據都唔充份
如果蘋果造新聞出黎屈特首
點解特首方面唔搵人澄清
俾一間新聞媒體咁屈法絕對需要咁做
但奈何蘋果頻頻揭露出特首醜聞
唔係蘋果我地都唔知沙中線原來咁大鑊
你宜家話蘋果造假都無乜說服力
做打手做到咁無質素真係要扣人工

點啊巴打

好驚啲同事心諗我做乜無啦啦講呢啲 真係同事？

醫護一視同仁

可加可減單程證配額

因為澳門冇人用選票支持政棍為蝗蟲 JR

我梗係知呢d係人命啦，我亦相信政府唔會唔知，但你要明白人永遠唔會嫌平只會嫌貴，政府即使再擺多10倍資金落醫療度，公院一樣係爆，求永遠過於供，因為依家好多人唔係唔想睇公立，而係實在排太耐谷住睇私家，喂大佬 依家私家睇下傷風感冒閒閒地都400幾500蚊，公院舊零兩舊，如果輪候時間縮減，仲唔老虎蟹都排左先啊？呢個缺口係擺幾錢落去都唔可能填補得倒。

住屋需求亦一樣，唔好話夾心階層輪唔倒公屋，低下層都好撚難啦，但人地事實上真係買唔起樓喎，推山又話無左郊區啦，棕地唔係唔搞，係搞緊同好難搞，咁又唔得咁又唔得，填海囉，得啦掛。遠水係救唔倒近火，咁點嗎？坐以待斃啊？填左未必夠，唔填永遠唔夠。

嗯，cut撚左150個佢囉，搞笑，睇病既人愈黎愈多，生產既人就愈黎愈少。本土？一個二個又話BC又話BNO平權又澳籍又綠卡，深水埗果班點嗎？學下人地明哥做下善事好過啦，我自己都係草根階層，我好清楚基層人工有幾高，唔係人地班大陸喱做爛市，d下欄野基本上無本地香港人願做，個個都地產金融，邊個掃街？邊個整點心燒味過你食？邊個釘板扎鐵落石矢？我識得既揸雞頭無一個係純正廣東話既，點嗎？穩google搞AI啊？咪玩啦，人口老化係一個鐵真既事實。

人地呢班人都有為你香港付出過辛勞，人地老豆老母係鄉下孤苦伶仃，依家申請落黎照顧佢，你有無人性嫁？

大家都好清楚明白，的確好多建設項目係為左同大陸接軌，但無呢d基建 你叫班engineer食咩？食風啊？況且 你其實係咪仲好天真咁認為香港既前景同策劃最後簽字果個係林鄭下話？醒下啦1997到今日2019已經回歸左22年啦，一個無任何軍事既「地區」可以有咩話語權。唔洗多 一句就夠，中央：人大釋法。講完

回到最根本 你認為基本法可唔可以凌駕憲法？

反對經濟審查？

求 source

你呢個諗法先最on9

點解d人落黎做野
福利待遇會同本地人睇齊？
你唔叫d賓妹印妹申請老豆老母落黎？
人地無老豆老母架？
唔該諗下香港有幾大
住都唔夠住仲放人落黎「團聚」？
更荒謬既係班高官反而係叫我地返上去住喎
即我地本地人就唔洗團聚既
究竟邊個先係無人性？

作為擁有香港第一決策權既人
放每日150人落黎既時候
有無遠視其實香港負唔負荷到？
你如果知道香港醫療本身係緊拙
點解仲可以安排佢地有醫療福利？
令醫護人員忙上加忙？

買個學歷返黎就係專材

你自己追D100

D100 吳志森,泥汁糞
花膠台老細陶君行

都係次次講單程證都反審查

你唔去罷工？
依個影響公營醫療質素，市民先係最大受害者喎
係鍵盤面前就吔文吔武，自己就乜柒都唔做

因為香港回歸左囉，大家都係中國公民，可以唔承認，但你點否認你都係中國公民，除非你揸BC有澳籍日籍美籍乜籍都好，咁你就唔係Chinese囉，不過有外籍居留權就唔會貪香港福利啦。

香港人返大陸睇醫生既話同大陸人睇係同價，不過佢地有社保，似我地既強逼金。

乜印賓係入左中國籍嫁？如果印賓係香港永久性居民，佢地都申請倒喎。

團聚 乜港府有強制性要你移居大灣區？香港係福地，穩錢易過大陸，有著想邊個唔想去？你有本事你都可以移民喎，你有人權，點解佢地無？你話外國要審查，香港唔洗，你要明白香港係大陸領土，再者單程證要有親屬先可以申請嫁嘛，如果無但又想移民香港一樣要審查嫁。

你點解唔可以係香港團聚呢，你可以買層opus六七代同堂都得，邊個阻你？其實凱旋門君臨天璽瓏璽乜璽柒璽果d唔係得香港人先買得起嫁。有本事成個南區買起佢學大劉咁穩十個八個甘比幫你生仔，日聚夜聚都得，邊個阻你？

你要明白，香港醫療肯定唔係最好，但一定唔係最差囉，你係咁放大個話題，每樣政策都學似你咁放大，香港直頭千蒼百孔添啦。

辛苦了

你都戇撚鳩
移民外國人哋都會有審查有限制
要有經濟擔保啦
先進國家好少似香港咁俾人過境就任claim福利（難民係另一種問

香港醫療係好呀
仲要用好多公帑添
點解要俾外來人唔使錢任用
用撚到本地人用唔到？

點用唔倒？拒絕你唔俾你排隊？定唔俾你打尖？

用到
排隊排到仆街囉
之前大學子宮頸癌疫苗，俾強國女生打撚哂本地女仔冇得打呀，又點計呀

佢哋冇交税又唔係本地人
點解要俾佢哋免費任用呀

嘉誠哥一年要交幾多稅？佢都有資格拎生果金啦，排隊搭巴士，坐輪椅都無得優先上車啦，你同新移民一樣身體健全，你憑咩打人尖？我就撚唔信你8點去排佢9點去排佢會先過你睇啦

我夠有交稅無得拎4000銀，d師奶無交稅仲拎埋4000蚊，我又走去屌鳩人地啊？

戇鳩鳩果個係你啊，好撚想知你去太興想食叉燒，最後一份俾個自由利買左，係咪會捉個經理黎屌

誠哥住香港咁多年
梗係有資格

啲專才，新移民冇交過税呀
憑咩一嚟就claim福利呀
大部分先進國家，新移民頭幾年都冇福利架啦
點解香港咁戇鳩俾人任claim?

依家資源唔夠
好合理就係cut外來人既需求，留番啲資源本地人先，咁好合理，根本全世界都係咁做

唔使又spin去人身攻擊誅心論嚟轉移視線
冇撚用

痴撚線 每日150個都係病人黎?
香港700-800萬人口,睇醫生居然有70%係果150人

啲錢係派俾有需要既本地人我冇所謂
但而家醫療係俾好多外地人佔用，用到本地人唔夠用，我就反對，ok?

太興燒味不涉公帑根本irrelevant case
唔使扯開話題轉移視線

憑咩? 憑陳文敏幫蝗蟲 JR 加上法官判蝗蟲贏，戴耀廷話咁樣係以法達義

人地公院唔俾本地人排隊嫁，分分鐘7成都係報細數

？？
佢哩件事上係錯，所以?
咩憑咩？
如何從‘飯民係仆街’推論出‘冇能力/不應該爭取減少150’？

你咪得閒去吓醫院睇吓有幾多講蝗語囉
依家擺明系統超負荷
幾多成係外來人都唔會影響應該cut外來人留資源俾本地人哩個結論

乜原來睇公立係免費嫁？做左30幾年人，長知識了

姐係太興正價飯賣曬就唔屌，特價飯賣曬屌撚到佢反艇

太興燒味唔係用公帑營運
佢點做生意，只要唔係犯法唔到我話事

醫療系統係用公帑，要對本地人問責

低質轉移視線

我係回應緊 "憑咩一嚟就claim福利呀"

法官話得就得

你要以法達義反釋法就要硬食蝗蟲

邏輯上接受以法達義，但認為無上限接受外來投資人唔係義，咁係冇矛盾
你可以接受法治但同時不同意法官/律師既意見
兩樣野唔係掛鈎

係嘈都姓郭果幾兄弟同超人仲有四叔嘈先啦，用緊人地d錢姐，你估係你果一百幾十萬稅，又要有差佬又要消防又要公共設施，難聽d講句我交果雞碎咁大把稅，連係公園種兩棵花都唔知夠唔夠，係我就唔好意思出聲啦

終院判咗，冇得唔跟隨

你都戇鳩有份交稅就有權利講
更何況一個人住香港多年正正常常唔係作奸犯科
就算交唔多稅都對香港有貢獻
公民權利從來唔係計身家

你唔係屌開地產商咩？
技窮到講哩啲叫人唔好理哩件事？

Cut quota,攞番個權再從嚴批單程證
大把野可以做

係既係既，人地班新移民出賣勞力果d就唔係對香港貢獻全部都係虛擬影像，人地交果d唔係稅，唔納入公帑，你果d先係，ok ok you win you win

呢d 政綱逗唔到選票喎

坐擁最多非建制派選票嘅民主黨、公民黨選擇出賣港人

1. 依家香港整體上人口過多，再增加人口公共服務負擔唔到
2.有部分係唔等於全部係，就算有都係剛開始’累積‘，一過關就入醫院攞公屋既一樣大把

一個地方正常都會有人口規劃，人口多就限制外來人口流入
仲有，有部分有貢獻唔等於全部，而且只係
正常都會要求有經濟擔保，入境頭幾年咩福利都冇

聯署

哩點上佢哋係仆街
不過唔好將個焦點從政府轉去政黨
你咁係幫緊政府轉移視線
解決問題方法係爭取cut150
你屌死飯民150唔會消失

每日150人，醫療同公屋系統遲早一定超負荷。已經做左5年政務司司長同1.5年特首的林鄭月娥真係好似冇乜點做準備功夫去抵禦問題

點爭取? 有票咩?

唔爭取就一定唔得
難得中產都覺醒，係一個很好既改變
花一分鐘聯署咗先講

推 住緊公屋比大陸人嘈到訓唔到覺

佢真係痴線架喎

誰大誰惡誰正確

誰票多誰話事

Push!!!

on9完未
比香港批
到時飯民咪又搵大陸孕婦,小朋友話好想見公公,老爺
到最後公務員咪又9批

因為佢地早d黎

個權攞番去香港，先有機會影響到審批
到時點搞飯民政府，到時再算
依家俾中共批，真係睬你有味

痴線科差唔多全部病人揸R, M, V字

係咪如果張超雄,李灼人,飯民ngo再攪事
你老細飯民議員全部退出政壇

係的叫民主黨公民黨主席場立即開fb live簽確認書,我全家比票飯民

講過無參加任何組織

個審批權係香港係無論如何好過係中共度
權力唔係香港你係連影響到既機會都冇

哩個係邏輯問題
飯民比依家仆街多100倍
或者立法會100%係中共都唔會影響哩個結論

唔簽無野好講

飯民誠信已破產

現實係你嘅提議冇足夠選票支持

講極唔明
如果想影響審批
權係香港，要選入立法會，或影響香港政府
權係中共，要選入9常委，或影響共產黨

你覺得邊樣難啲

叫民意代表簽名保證好難咩?

你的可疑令我相信飯民議員同社福界一早deal好一有審批權就玩野迫政府用酌情權

簽完名只要你唔反悔根本無後果
有埋本土票一定議席有進帳

東拉西扯死都唔簽完全係身有屎

見佢拎太興黎比如已經唔撚想理佢

楊岳橋關鍵缺席，喺立法會檢討單程證嘅機會都錯過埋

雖然檢討完都唔會有任何正面結果

一句回歸左就要屎都要食？
又係你話人地落黎做野
唔俾人團聚無人性
即係賓印唔係中國人就無問題？
唔需要人性？
你d邏輯都錯得幾緊要喎

落黎做野有付出當然要保障啦
但係咪需要同本地人睇齊先？
點解唔推行工作簽證？
點解要去估落黎既人幾多係做野
幾多係不務正業咬綜援？
如果行visa就肯定大部份人都係做野

宜家香港存在好多人口過多既問題
係咪仲覺得每日放咁多人黎係無問題呢？
報紙講你又唔信
醫生護士行出黎講你又唔信
好心你唔好淨係活喺你既世界啦
你既行業唔代表反影到成個香港架

成班港豬照投飯民啦

你知唔知自己嗡緊乜？

印賓如果係香港永久性居民佢點解唔可以申請親戚落黎呢？問題係佢地唔係啊嘛。香港大把阿叉一家大細黎香港啦。

人地單程證果班係有親戚係香港嫁，無人無物係香港點撚樣拿單程證啊？

關人性乜鳩事呢？

咁依家人地落黎團聚你阻人，但我無阻喎

首先，
1）唔信飯民
2）飯民唔保證，就唔爭取收番審批權

兩樣野差別好大
我認同1但不認同2
近兩年150都係5萬樂人，基本上用爆限額
依家已經係不幾大肚婆嚟香港
依家已經係冇可再差
我理解你既懷疑既downside接近零
定係你覺得有審批權後反而會酬情到仲多咗人？
咁兩樣一齊爭取，要求結果係實際上減少咗外來人口，得唔得？
點解要因為咁要唔爭取？
好多野唔止係cut quota,例如捉假移民等
都係需要審批權
同埋要求審批權，檢討審批政策，先多野討論
容易煲起件事

好多‘本土’政策都可能有位俾飯民出賣
依你邏輯，飯民唔保證就唔爭取
咁好多野都唔爭取
點解唔可以將個議題set好啲嚟解決？

另外，爭取審批權從來係’本土‘派既主要政見
之前飯民除咗飯國威冇人支持
係近期先開始轉軚
唔好將哩樣野講到係飯民政策,然後借飯民污名化咗佢

可以申請
但香港人太多
應該要cut quota
兩樣野冇矛盾

叫飯民簽確認書
平息本土,飯民的不信任有幾難

你飯民唔反骨張確認書只會增加票源

點解直頭係送票比飯民
你就瘋狂反對

講撚咗冇參與政治組織，唔信就算

要求飯民保證我支持
我唔同意既係
如果飯民唔保證，就唔爭取收番審批權
理由上面講咗

講真啊，落黎香港R著數既仆街含家產係實有既，但有d人地真係有貢獻嫁，我見d尼泊爾仔做野真係博老命嫁，一個尼仔打幾個港燦，你香港人夠人地勤力咩

簽完名就成堆本土派愛回家都死唔簽
你咪就係驚一反骨本土派拿住確認書迫你班人交出議席

未選到已經盤算賣港

飯民
單程證官司
cancel公屋綜援居港限制
支持派身份比幾十萬工人姐姐
支持假難民

你飯民臭過屎
我只係叫你班政棍簽確認書抵押已益左你

你根本係借飯民個名污名化個訴求
飯民係仆街係冚家鏟
唔簽乜乜保證書，我就唔爭取

飯民唔簽保證書，其他市民照爭取cut 150同審批權
可以有咩downside?

審批權係中共度，直頭唔使法律，俾咩人都唔使同你講
點解你會覺得依家唔係一大堆大肚婆嚟

‘本土派’，任你噏，青政熱血自決郁民系
都係支持收番審批權
我都係
閣下呢，飯民唔保證乜乜乜就唔爭取

然後話支持收番審批權係飯民

講n次
我支持叫飯民保證乜乜乜
但反對飯民唔保證就唔爭取

你都戇鳩
社會政策唔係‘可能’有貢獻就放入嚟
係要確定
例如冇福利下做足幾年野，做經濟貢獻等

其次，人口過剩既問題要解決
打工叻係私人企業既事

無視社會問題，照大量放人入嚟
即係用公帑，犧牲所有市民福利嚟俾老闆低價請外勞打工

講真 150就肯定要停 唔係香港根本冇未來 問題係點先停到
靠垃圾會班廢柴？ 建制？理得理香港人食屎 佢地 serve 嘅係中共 泛民？成日做戲扮要監察政府 另一邊就站係道德高地 高舉人權旗幟不停幫班 「 腥香港人」爭取乜爭取物 根本就係中共派泥做show嘅間諜 靠垃會 等死啦
靠政府？ 中共傀儡 一日冇真普選 一日唔洗指意靠佢
靠司法機構？ 成班粉腸淨係識睇法律去判 唔諗現實情況啲垃圾 同淨係識跟 program 做野嘅低級AI有咩分別？ 仲係寫 program (基本法)嘅係中共 對佢地唔洗有咩期望
當所謂分立嘅三權背後都係睇中共頭 想靠佢地cut 150 發夢啦
最後嘅方法係靠自已 仲要快 呢幾年係最後機會 00後已經大致人口換血完成 但香港人嘅問題係人都知。。。不了要返工 如果仲講呢個做借口 就抵你地餘生做中共隻狗 但要迫到政府真係去做野 至少要有同雨傘同規模(或者更大) 嘅游行示威活動 而且強度都係更進一步 (睇下一人地法國黃背心 難怪人地做到第一個現代民主國家) 但香港人一奴性重 二唔團結 要醞釀出成功嘅社運 本身就唔容易 但係呢條係宜家香港唯一嘅出路 (丫係就變成大灣區)
我個人絕對希望呢單野成功做到導火線 再擴大到迫香港人去正視香港嘅前路問題 如果成到事 我一定上街支持 因為呢個可能係救香港嘅最後機會
自問冇咩領導材能 真心希望香港出到個真係有料嘅社運領袖 帶香港走出呢個死局

講左好多次你都扮睇唔到
要照顧呢班做野既人
行working visa一樣得姐
可以享部份福利已經夠啦
有需要要本地人睇齊咩？

咁你一早講人地係中國籍
有權落黎攞福利咪得囉
你講乜野阻人團聚無人性啫
喺度賴偉大咁
係要扣人帽反單程證就無人性
咁鐘意團聚點解唔返上去團呀
地方又大又舒服

Bin

新移民笑而不語

係國外議員當然唔會簽確認書
因為別人的民意代表衰左會自己走
睇下民進黨幾多人奶野

但賤種議助通街都係處都呢一刻唔保證任何野
叫飯民再攪事要問責就比條豬狗不如議助屈污名化運動

全世界係得香港議員唔需要問責,睇下楊onq提案完唔開會比中東議會更胡鬧

d100同花生台依然開咪支持單程證

飯民議助會員通街都係處話要求飯民公開保證唔再支持單程證係攪事
果然林鄭一話單程證係紅線班政棍幾識do

永不問責係香港做政棍真享受

支持醫護人員罷工

香港及香港人從沒，亦不會阻人團聚。

但你要團聚，就到中國大陸去，中國大陸地大物多。

別來香港團聚，香港沒有義務要讓你們團聚。

1. 我已經講過

2. 究竟你係支持定反對對新移民設審查？我完全不能理解

哩個post(#526)

另一post:

權力唔係香港，俾中共查
啲標準設計到天花龍鳳又有咩用

3. 我唯一諗到解釋係你假定我係飯民
所以不惜轉立場嚟狙擊我
（有錯請指正）

我只可以答你你諗錯
同埋，為咗打擊飯民不惜講（似係）自相矛盾論調
係妨礙理性討論同解決問題
我認為得不償失

仲諗住真普選有用?

手揸重票嘅都反對 cut 150，而且腥港人與你有同等政治權利，你真係諗住以 cut 150 作為政綱可以吸到選票?

真普選 低級轉移視線

Cut 150由頭到尾都係‘本土’政策
自連登開波以來一直都支持cut150
嗰陣接近冇飯民支持

你先係想話cut150冇可能，依家想借飯民個名污衊cut150, 想spin人唔支持

你自己支唔支持cut150?

2009 車公靈籤

君不須防人不肖
眼前鬼卒皆為妖
秦王徒把長城築
禍去禍來因自招

2009年孔允明入禀終院提呈 JR，案件編號 CACV185/2009，指申請褔利要等7年政策違反基本法，其後由陳文敏助攻，成功爭取免等7年有福利，更有廿名反對派議員聯署支持裁決

飯民係仆街係冚家富貴
但我想問你

你支唔支持cut150?

支持又點?

每日150係大多數港人意願
泛民一切賣港行為都有港人選票 backup

你支唔支持誰票多誰話事?

唔支持
同埋意願正在改變

唔支持誰票多誰話事，即係反民主，反普世價值啦，反公義啦